《我在彼岸愛你》

第一次寫故，希望咁多位手下留情，多多支持

《我在彼岸愛你》

(一)
「航班MH5681現已準備登機，請各旅客前往78號登機口預備。」

「老婆，我要上機了，未啟程我已經想念你了⋯⋯不如我取消行程回來看你⋯⋯」范遜差點沒把眼淚擠出來，想起妻子腹大便便一人在家中，實在放心不下。

「傻瓜，快點上機！完成今次工作就放大假了，不過3星期而已，又不是第一次，放心吧！」麗詩温暖的聲音，總能令范遜迅速把心平穩下來。

「我很快便會回來，你要想念我，好好照顧自己！」

「知道啦」范遜想像麗詩在電話另一頭反白眼的神情，不由得笑了一聲，這女孩真是的，都已成人母了還那麼頑皮。掛上電話後，范遜收起笑容，提著手提包上機，誰也看不出一分鐘前，他像個小男孩般妻子如此黏膩。

坐上飛機後，范遜拿起皮夾中一張照片細看，那張是麗詩的相片，他摸摸相片中妻子的腳頰，彷彿這樣可以觸到熟悉的温度，彷彿瞬間嗅到她的氣息。

他記得第一次相遇，麗詩是個新入職的職員，而他已經是公司的經理，和上司又情如兄弟，凡有什麼問題都會諮詢范遜的意見，算是公司中半個老闆，對麗詩這種小職員並沒有太多的留意，只是記得當時她不知道做錯了什麼，被部門主管當眾罵她，然而她只是低下頭，半點淚也沒有，眼中有些許的倔強。以往像她般二十多歲剛入職的年輕女孩，多半受不起如此的當眾辱罵，有些已經「哇」一聲大哭起來，有的即使不哭，淚水也會在眶中打轉，對范遜而言，不哭的女孩是很少，不過應該明天就會離職吧，所以他也只是看了看就轉身忙自己的事了。

想不到的是，過了數星期范遜再到該部門，麗詩依然好端端的坐著那裏，低著頭「噠噠噠」的在鍵盤打字，他看著這女孩，不自主地蹙了蹙眉，這女孩還頗頑強的，突然麗詩碰巧抬起頭來，迎住了范遜的目光，這是他們第一次相視。

范遜想起當時她的眼睛，那雙眼睛比不上大明星的亮麗，但也黑白分明，最奇怪的是看著這雙眼晴，就彷彿被她吸走了，想知道眼睛的主人在想什麼？剛巧那時她不經意的抬頭，神情呆呆的，想起來也是滿好笑的。范遜憐愛地再摸了摸相片，不捨的把照片放回皮夾，轉頭看窗外的白雲。

天空有時真的奧妙得讓人說不出話，飛機的上下面都是一層雲，再看不見地上的城市、海、陸地，只見到厚重的雲層，就這樣向未知的藍色前方駛去，若能偶爾在這片藍中，不追求什麼，不等待什麼，純粹在這片藍中，只是一次也心滿意足。

(二)
看了好一會兒，范遜調整了坐姿，換成另一個舒服的姿勢打算睡個片刻。

彷佛只是睡了數秒，突然飛機頓了頓，廣播隨即而來：「各位乘客，飛機遇上氣流，乘客們毋須驚慌，請把安全扣扣上，勿在機上走動。」

正當范遜想把眼睛合上再度休息，飛機又晃動了一下，這次比上次更大，范遜的心不由得慌了一慌。

「沒事的，這是常有的事。」
范遜旁邊的男人說道，還邊說邊愜意享用剛叫空姐添飲的咖啡，范遜笑笑，又換了個坐姿，可是睡意不見了。

第三次晃動，隔離的咖啡重心不穩，全灑在那男人身上，他欲責罵，飛機已經左右搖擺，使得他硬生生把話吞下，他知道誰也沒空幫助他。

「砰」，范遜聽到有行李掉下來的聲音，頃刻間頭腦全然清醒了，他在心中不停想著「不要有事、不能有事，我答應了要回家。」